有加密貨幣誕生︰Kik年內擬發售虛擬貨幣Kin (11:49)

【東網專訊】外電報道，加拿大即時通訊平台Kik推出自家加密数字貨幣Kin幣，用家可以Kin幣購買一系列服務。Kin幣就像近期極火熱的虛擬貨幣比特幣般，建立在以太坊（Ethereum）區塊鏈技術之上。

Kik創始人兼CEO Ted Livingston表示，Kik將會成為第1個公開發售虛擬貨幣的社群媒體App，有關虛擬貨幣的發售將於年內啟動。

Livingston透露，在首次代幣出售（Initial Coin Offerings、下稱ICO）時，將有約10%的Kin幣以公開發售的形式出售予投資者。ICO是區塊鏈公司的典型融資方式，即創造一種虛擬貨幣再將它出售予投資者，相當於區塊鏈界的IPO。未來Kin幣將應用於各種各樣的服務，由最初的Kik平台內應用，逐步擴展至其他服務。

而監管部門目前仍未有針對ICO的限制。

Kik創辦於2009年，是針對青少年的免費聊天通訊軟件，現擁有3億註冊用戶，月活躍用戶為數百萬，一旦將Kin幣整合至Kik平台，將使Kin幣成為全球應用活躍度最高的虛擬貨幣。據悉，Kik還計劃開發一些以Kin幣為獎勵的新功能，推動其發展，並成為可經常使用的貨幣。

同遊戲果啲鑽石有咩分別？